\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

%-------------------------  Package Imports -------------------------%
\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}

%-------------------------  Page Styles -------------------------%
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} 
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

%-------------------------  Margin Adjustments -------------------------%
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

%-------------------------  Alignment commands -------------------------%
\urlstyle{same}
\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

%-------------------------  Sections Formating -------------------------%
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

%-------------------------  ATS Readable -------------------------%
\pdfgentounicode=1

%-------------------------  Custom commands -------------------------%

    \newcommand{\resumeItem}[1]{
      \item\small{
        {#1 \vspace{-2pt}}
      }
    }
    
    \newcommand{\resumeSubheading}[4]{
      \vspace{-2pt}\item
        \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
          \textbf{#1} & #2 \\
          \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
        \end{tabular*}\vspace{-7pt}
    }
    
    \newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
        \item
        \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
          \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
        \end{tabular*}\vspace{-7pt}
    }
    
    \newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
        \item
        \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
          \small#1 & #2 \\
        \end{tabular*}\vspace{-7pt}
    }
    
    \newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}
    
    \renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}
    
    \newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
    \newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
    \newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
    \newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------  Custom commands -------------------------%

%-------------------------  RESUME STARTS HERE -------------------------%
\begin{document}

\begin{center}
	\textbf{\Huge \scshape Santiago Quintana Moreno} \\ \vspace{1pt}
	\small +52 5538890890 $|$ \href{mailto:santy.10qm.gm@gmail.com}{\underline{santy.10qm.gm@gmail.com}} $|$
	\href{https://github.com/SantiQ0905}{\underline{GitHub: SantiQ0905}} $|$
        \href{https://www.instagram.com/santiagoquintana/}{\underline{Instagram: santiagoquintana}} $|$
        \href{https://www.santiagoquintanamoreno.com/}{\underline{https://www.santiagoquintanamoreno.com/}} 
 
\end{center}


%-----------AUSBILDUNG-----------%
\section{Ausbildung}
\resumeSubHeadingListStart
\resumeSubheading
{West Vancouver Secondary School}{Vancouver, British Columbia, Kanada}
{Gymnasium - Abitur}{August 2018 -- Juni 2019}
\resumeSubHeadingListEnd

\resumeSubHeadingListStart
\resumeSubheading
{PrepaTec}{Monterrey, Nuevo Leon, Mexiko}
{Gymnasium - Abitur}{August 2019 -- Mai 2022}
\resumeSubHeadingListEnd

\resumeSubHeadingListStart
\resumeSubheading
{Münchner Volkshochschule}{München, Bayern, Deutschland}
{Fortgeschrittenes Deutsch.}{Januar 2023 -- März 2023}
\resumeSubHeadingListEnd

\resumeSubHeadingListStart
\resumeSubheading
{Tecnologico de Monterrey}{Monterrey, Nuevo Leon, Mexiko}
{Bachelor of Science in Informatik und Ingenieurwissenschaften (ITC)
}{August 2023 -- Gegenwart}
\resumeSubHeadingListEnd
%-----------AUSBILDUNG-----------%

%-----------BERUFSERFAHRUNG-----------%
\section{Berufserfahrung}
\resumeSubHeadingListStart

\resumeSubheading
{Robotics Mentor}{Mai 2022 -- Gegenwart}
{PrepaTec Overture 7421, 23550, 23619, 26381}{Monterrey, Mexiko}
\resumeItemListStart
\resumeItem{Schulung der Teammitglieder in den Bereichen Verdrahtung, Elektrik, C++, Java, Python und WPILib, um fortgeschrittene Wettbewerbsroboter-Programmierung zu ermöglichen und eine nahtlose Integration von Hardware und Software zu gewährleisten.}
\resumeItem{Ausbildung zur Datenerfassung durch die Entwicklung und Analyse einer hausinternen Scouting-App.}
\resumeItem{Leitung der Teamzusammenarbeit über die Saisons hinweg, Optimierung von Aufgaben und Ressourcen für das zeitnahe und effiziente Design und die Herstellung von Wettbewerbsrobotern. Gleichzeitig Führung und Mentoring während Veranstaltungen, Förderung von strategischen Entscheidungsprozessen, Teamarbeit und Anpassungsfähigkeit.}
\resumeItem{Nominiert für den Wodie Flowers Mentorship Award auf dem Monterrey Regional, präsentiert von PrepaTec im Jahr 2024.}
\resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd


%-----------PROJEKTE-----------%
\section{Projekte}
\resumeSubHeadingListStart
\resumeProjectHeading
{\textbf{Smart Breathing} $|$ \emph{CAD, Python, Arduino, Github}}{2022 - 2023}
\resumeItemListStart
\resumeItem{Nominiert für den "Premio Eugenio Garza Sada" in der Kategorie Bestes Soziales Innovationsprojekt von Studenten für die Erstellung und Entwicklung von "Smart Breathing". Zusammen mit meinen Kollegen entwickelten und prototypisierten wir zwei sportorientierte Geräte zur Erkennung und Meldung von Verschmutzungen. Außerdem entwarfen wir eine atmungsaktive Maske, die Partikelverschmutzungen effektiv herausfiltert und während der COVID-19-Pandemie Unterstützung bot.}
\resumeItemListEnd

\resumeProjectHeading
{\textbf{ECOCYCLE, Xignux Challenge} $|$ \emph{CAD, Python, Arduino, Github, Notion}}{2024 - Gegenwart}
\resumeItemListStart
\resumeItem{Entwicklung eines nachhaltigen Kunststoffzerkleinerers und -extruders zur Verarbeitung von recyceltem Kunststoff. Die Maschine produziert kostengünstige, umweltfreundliche Platten für den Bau von Wänden in einkommensschwachen Wohngebieten und unterstützt kreative, recycelte Kunstwerke für die Raumgestaltung. Sie fördert Recycling, Nachhaltigkeit und die Verbesserung der Lebensbedingungen durch innovative Nutzung von Kunststoffabfällen.}
\resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

%-----------TECHNISCHE FÄHIGKEITEN-----------%
\section{Technische Fähigkeiten}
\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
	\small{\item{
		            \textbf{Programmiersprachen}{: Java, Python, C/C++, LaTeX} \\
		            \textbf{Entwicklungstools}{: Git, Github, VS Code, Arduino IDE, Android Studio,
                                JetBrains IDE, Jupyter, MatLab} \\
		            \textbf{Bibliotheken}{: NumPy, Matplotlib, mpltoolkits, mplot3d, Axes3D, WPILib, FTCLib, RoadRunner} \\
                        \textbf{Allgemeine Software}{: Microsoft Office, GSuite, Notion, Slack} \\
		            \textbf{Sprachen}{: Spanisch (Muttersprache), Englisch (C1), Deutsch (B2)} \\
		      }}
\end{itemize}
%-----------TECHNISCHE FÄHIGKEITEN-----------%

%-----------SOZIALE FÄHIGKEITEN-----------%
\section{Soziale Fähigkeiten}
\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
	\small{\item{
                        \textbf{Soziale Fähigkeiten}{: Anpassungsfähigkeit, Effektive Kommunikation, Entscheidungsfindung, Problemlösung, Teamarbeit} \\
		      }}
\end{itemize}
%-----------SOZIALE FÄHIGKEITEN-----------%

\end{document}
